有時寧願遇到freerider，都唔想遇到豬隊友

遇到Freerider雖則個workload大好多，但起碼做到自己standard嘅野

遇到豬隊友，雖然知佢好努力做份project，但份project叫佢做A，佢就做B，做咗d唔關事嘅野，好懷疑佢有冇聽書同睇ppt

我叫佢改，但佢唔明點解要改，我又要解釋，解釋完，佢改啦，但改完又唔係果回事，又要解釋再解釋

有時真係好想自己幫助直接改晒佢，但組員又覺得自己白費心機，又會覺得我搶晒d野黎做
大家有冇咁嘅經歷，歡迎黎圍爐

試過，通常最後都係自己做埋佢算
但係認真咁講
其實佢聽唔明你想點，你都有責任
簡單講即係你哋溝通得唔好

我同其他組員解釋完，佢地做自己個part完全冇問題，就係佢講極都唔明，可能我真係要諗吓辦法，再詳細d解釋比佢嘅

冇得咁計
個個人都唔同，可能你嘅解釋有80%會明
但既然你組員唔係其中之一，咁都唯有用佢聽得明嘅方法解釋
雖然麻煩，但鬼叫你係Leader咩

唉，我都知
唯有自己鑽研吓溝通方式，睇吓點樣可以同佢解釋清楚

你估我想咩

遇到豬隊友，佢好努力做份project，但份project叫佢做A，佢就做B，做咗d唔關事嘅野，好懷疑佢有冇聽書同睇ppt

咁我就求其hea交啲嘢畀佢算啦

佢叫我改，但我唔明點解要改，佢又解釋到1999咁，解釋完，我改啦，但改完又唔係果回事，又要我改返嚟meet requirement

有時真係好想自己幫助直接做晒佢，但組員又覺得自己白費心機，又會覺得我搶晒d野黎做

利申 次次想做免費騎士就俾人逼住carry

同埋freerider可以report 但豬隊友可以點report
同個professor講我groupmate好柒蠢？

做freerider又要report
做豬隊友又嫌棄
咁你咪自己一組囉 講到人逼要同你一組咁

sad but true

我都想自己一組自己搞掂，份project一定要幾個人做
真係被逼㗎喎

我係freerider 想識樓主

改你ppt 然後改到九唔塔八
然後present前一個鐘打比你
話我改左你少少野

中學試過做project 做埋豬隊友果份，跟住俾佢老豆老母投訴我

大學時豬隊友某程度上都仲處理到，好多時侯都可拎成績壓佢，「屌你我次次都高分過你，大家話跟我做法定你做法好？」

最怕係大家都叻人，有啲嘢兩個方向都work，但冇人肯讓步

隻揪咪隻揪

未讀過大學就收嗲啦

其實你明知兩個方向都work，點解唔肯讓步？

隊友唔明 你會解釋已經好好
雖然有人真係會鈍到咁提出既point可以唔關事完全唔知做緊乜

真，尤其啲又豬又要搶野黎做，唔識咪坐埋一邊囉，又要最後一秒先交，想改都無得改

真係遇過有groupmate臨30分鐘前個ppt可以係0
我第二個groupmate勁撚好人幫佢做寫埋script俾佢
不過下個sem冇再見佢地一組/傾偈

如果佢真心蠢但勤力嘅都講唔到啲咩

叻人通常有強大自尊 唔會肯讓
利申試過

咁簡單啦
你都知仍叻
咪你讓步比佢CARRY

讀咩野雞讀到你連sd email俾prof問都唔敢